【回帶西】2014 G20奧巴馬公開支持香港雨傘運動；習：香港事務是中國內政

〔即時新聞／綜合報導〕美國總統歐巴馬出席20國領導人峰會（G20）時，提及香港爭取真普選的「雨傘革命」，他認為，香港人是在爭取「普世權利」，美國會支持任何國家追求民主。

歐巴馬在澳洲一所當地大學發表演講時，表示支持香港的佔中「雨傘革命」，歐巴馬認為，這是一場「支持民主」的抗議行動，香港人是在為普世權利發聲。

不過中國國家主席習近平曾對歐巴馬表示，香港事務是中國內政，因此外界預估，歐巴馬此番言論將會觸動中國敏感神經。

2014年新聞

咪寫撚明囉